生態災難 踩珊瑚即劏海參 內地團攻陷橋咀島

橋咀郊野公園是香港面積最小的離島郊野公園，公園由8個鄰近海島組成，當中最大的是橋咀島，島上的海灘提供各樣設施 ，包括公廁、沖身設施和燒烤爐等。近年多了不少內地團舉辦「香港生態遊」，環境優美的橋咀島亦不能倖免，成為熱點之一。網民Frankie在周日下午前往該處時，目擊了一班操內地口音人士的破壞行為，「製造好多垃圾之後並冇帶走，就咁將啲垃圾堆埋一堆，搞到本來好靚嘅沙灘變得好臭！」

有網民擔心，內地人在橋咀島浮潛時胡亂踐踏珊瑚會影響生態環境。(資料圖片)
有網民擔心，內地人在橋咀島浮潛時胡亂踐踏珊瑚會影響生態環境。(資料圖片)
「成個島有大約2至3團大陸人，我行到去海邊，見到有班人玩浮潛，但就係咁踩落啲珊瑚度！」Frankie指，當時曾出聲勸阻他們，不過轉過頭又見到他們再次踐踏。他表示，已非第一次見到同類型的破壞情況，亦有網民指，曾看到有內地人在島上捉海參，「即劏即入箱」，將大量海參帶走。

《香港01》在多個內地網站都搜尋到前往橋咀島的旅行團，多以「陽光沙灘比基尼遊」、「地質奇觀」、「海水清澈沙灘細白」等作招徠，團費由100多元至400多元不等。網上亦見有不少由內地人發佈的橋咀島遊玩攻略，圖文並茂地詳細列出小島位置、前往方法、遊玩路線、船家收費等，亦以誇張文字介紹該處，「西貢海……有眾多的島洲，橋咀島則是鑲嵌在其中的一顆明珠」、「西貢，一個讓人上癮的地方，去了還想去」。除此之外，眾多遊玩照片當中，竟然有人用手捉起海參，面露勝利笑容拍照，更形容是「香港的海什麼(都)不多，海參最多」，難免令人擔心長此下去，小島的生態會大受影響。

網上有不少由內地人發佈的橋咀島遊玩攻略，形容是「必須推薦」，當中另有人詢問「附近是否有民宿」。(網上截圖)
有人指「海水挺乾淨」，「不像大陸的內海都比較髒」。(網上截圖)
內地有前往橋咀島的旅行團，團費由100多元至400多元不等。(網上截圖)
眾多遊玩照片當中，竟然有人用手捉起海參，面露勝利笑容拍照。(網上圖片)
「香港的海什麼都不多，海參最多」，不知海參最終的下場如何？(網上圖片)
漁護署發言人表示，橋咀洲大部分地方均屬於橋咀郊野公園範圍，根據《郊野公園及特別地區規例》（第208A章），任何人在郊野公園及特別地區亂拋垃圾，即屬違法，違例者可被罰款港幣1,500元，該署職員巡邏郊野公園時，如發現亂拋垃圾等違規行為，會採取適當的執法行動。發言人指，署方於週末及假期會安排義工到郊野公園向郊遊人士推廣減廢及｢自己垃圾自己帶走｣的訊息，並提醒他們遊覽時要愛護自然環境。

此外，為加強保護珊瑚，該署於橋咀洲東及橋咀洲西分別設置了特別設計的珊瑚標誌浮標，把珊瑚位置劃定為「不宜碇泊區」，以提醒船隻使用者避免在珊瑚區的範圍內碇泊，亦可提醒水肺和徒手潛水人士該處為珊瑚區，若未能純熟控制浮力，應避免在珊瑚區進行潛水活動，強調會持續監察珊瑚標誌浮標的效用，以及透過宣傳教育，提醒駕駛船隻人士避免在「不宜碇泊區」範圍下錨停泊。

標個不宜出黎有鳩用咩 拉晒佢地去打靶先有用架嘛？

支那蝗蟲，名符其實

香港人除左嗌幾句唔好 仲可以點阻止佢地

屌那媽

去到邊 衰到邊 支那狗

痴撚線都唔知落黎做乜9 大陸大撚把海呀沙灘啦 地方又大 ON撚9

武勇，一班人打鳩大陸西，自然無人黎

屌你老母死賤種支那狗

所到之處無不...

屌你老母

蝗到之處，吋草不生

根本想消滅香港

屌你老母閪啊

2014年佔中一輸左
就註定往後陸續輸埋其他

瘟疫

唉

放心喎 都唔只香港係咁啦

屌班垃圾去到邊衰到邊

其他國家有請生態管理員保護 即場開告票 香港呢

嘥錢呀

地球上最應該被滅絶嘅物種，就係支那人

地球無左呢班人會美好好多

有支人係度點睇都唔會冇錢入喎

大陸閪真係唔撚死都無用

去到那都咁撚神僧鬼厭

不過好想知係呢啲離島

如果有人打鳩佢地一身，掉鳩佢地落海

而在場又無閉路呢啲，又無人經過會點呢？

正hihi

屌你 我個香港呀

首先你要打得贏
唔係嘅話唔知點算嗰個係你

果時返正都比人叫暴民
點解唔激進d
諗起d人係KFC出面整自修室同補習區就

政府唔會做野，講黎多9餘

「不像大陸的內海都比較髒」
有喱班蟈人搞破壞
乜都變污糟啦
仲要嚟搞臭香港

仲有，班環保撚呢？
平時叫人禁飲管唔係好惡嘅咩？
又話飲管破壞海洋生態乜乜柒柒

而家蟈班仆街直接破壞本土海洋生態
班環保撚去晒邊？

屌

去海南島,廣東沿岸大把島啦...

LM

環保撚又縮返入老母個閪度

其實搵人殺哂佢地都唔會有人查到啦

環保撚嚇到賴屎唔敢出聲？

香港最需要係公民擁槍權同公民執行權

環保撚收皮啦
淨係識搞鳩小市民

應該要同佢地講香港沙灘好多食肉菌

賣港狗官奶共議員一手造成。

呢d團9成9都係黎左香港既支那人開

仆你個街
十鳩幾億蝗咁踩份個島仔
屌你實陸沉啦
死仆街港蝗府

就算差佬都唔告大陸人啦，更何況生態看更

有名你叫蝗蟲

捉人果個有佣分
開單率大升

唉, 屌你老母支那狗. 橋咀島其實好近, 好靚.

依加來港好多都係果d低質喤, 貪平小便宜住不起酒店破壞環境的低消費的一群, 呢班蝗禍害最大, 富蝗早就不來港去歐美澳日喇

用多枝飲筒班環保撚就屌撚曬鬼
依家成個生態俾班支那人搞喇
就唔敢出嚟做野
你地敢去搞班支那人
我地咪響應用少枝飲筒囉

左膠環保膠都係咁
欺善怕惡
對住真正既惡就唔敢出聲

（第208A章），任何人在郊野公園及特別地區亂拋垃圾，即屬違法，違例者可被罰款港幣1,500元，該署職員巡邏郊野公園時，如發現亂拋垃圾等違規行為，會採取適當的執法行動。

算吧啦，班契弟淨係會罰香港人

Push

依類新聞都係睇睇就算 無人會理

一早污染嗮

一個環保撚，一個婦團

只係識嘈啲無謂嘢，大事大非就冇晒影

對付蝗蟲只有同歸於盡
發夢見到未來人灑大量玻璃碎落沙灘＆珊瑚礁

沙灘啲海參食得嘅咩

遊客去人哋國家去旅行有咩資格攞人哋啲資源
支那狗嚟到又挖晒啲蜆，捉海星各樣那樣
咁捉法遲早搞到絕種
呢啲樣唔係屬於你哋，冇權拎走，你嚟旅遊唔包架

宣揚支那對地球既破壞
宣揚支那為之人類公敵
我認為咁樣絕對對港獨有所助力

橋咀潛水潛到唔想去

你都on9
你停手後3秒就變無事發生過
除咗你會俾人拉

咁點呀 乜撚野意思呀 屌你老母
係咪你唔撚想去就可以比班蝗落黎搞鳩爛哂個地方呀
屌你老母 返大陸內海潛垃圾囉撚樣

殺雞警猴

組團去橋咀島打獵

射到班支那人唔敢再來